{
    "1": {
        "question": "Что такое программирование?",
        "answer_options": "это процесс создания компьютерных программ#это процесс создания музыки#это искусство создания фильмов#это метод лечения болезней#",
        "true_answer": "это процесс создания компьютерных программ"
    },
    "2": {
        "question": "Как работает программный код?",
        "answer_options": "Код программы содержит инструкции, которые являются исполняемыми командами, выполняемыми машиной после преобразования кода компилятором#Код программы содержит инструкции, которые являются исполняемыми командами, выполняемыми машиной до преобразования кода компилятором#Код программы содержит список желаний программиста которые выполняются машиной после их преобразования в инструкции#Код программы содержит инструкции, которые не являются исполняемыми командами, выполняемыми машиной после преобразования кода компилятором",
        "true_answer": "Код программы содержит инструкции, которые являются исполняемыми командами, выполняемыми машиной после преобразования кода компилятором"
    },
    "3": {
        "question": "Что такое отладка?",
        "answer_options": "это процесс поиска и устранения ошибок в программе#это процесс отложенного запуска исполнения программного кода#это процесс отложенного компилирования кода#это процесс поиска и копирования ошибок в коде программы",
        "true_answer": "это процесс поиска и устранения ошибок в программе"
    },
    "4": {
        "question": "Что такое переменные?",
        "answer_options": "это именованные ячейки памяти, которые используются для хранения данных программы, результатов ее вычислений#это случайные ячейки памяти, которые используются для хранения данных программы, результатов ее вычислений#это варинты изменения правил по которым компилируется код#это неизвестные значения в коде программы",
        "true_answer": "это именованные ячейки памяти, которые используются для хранения данных программы, результатов ее вычислений"
    },
    "5": {
        "question": "Что такое цикл?",
        "answer_options": "это языковая конструкция, которая может определять участок программы для многократного повторения и количество этих повторений#это период времени за который должен выполниться код программы#это языковая конструкция, которая может определять участок программы для единоразового исполнения#последовательность инструкций, которые выполняются многократно без возможности их контролировать",
        "true_answer": "это языковая конструкция, которая может определять участок программы для многократного повторения и количество этих повторений"
    },
    "6": {
        "question": "Чем отличаются for и while",
        "answer_options": "For использует счетчик и полезен при выполнении заранее определенного количества итераций, а While будет выполнять действие до тех пор, пока заданное условие не станет ложным#While использует счетчик и полезен при выполнении заранее определенного количества итераций, а For будет выполнять действие до тех пор, пока заданное условие не станет ложным#For не использует счетчик и будет выполнять цикл пока не получит исключение или ошибку, а While будет выполнять действие до тех пор, пока заданное условие не станет ложным#For использует счетчик и полезен при выполнении заранее определенного количества итераций, а While будет выполнять действие до тех пор, пока заданное условие не станет положительным",
        "true_answer": "For использует счетчик и полезен при выполнении заранее определенного количества итераций, а While будет выполнять действие до тех пор, пока заданное условие не станет ложным"
    },
    "7": {
        "question": "Что такое вложенный цикл?",
        "answer_options": "это цикл, который выполняется в теле другого цикла#это цикл, который выполняется над телом другого цикла#это цикл, который не выполняется в теле другого цикла#это цикл, который не выполняется над телом другого цикла",
        "true_answer": "это цикл, который выполняется в теле другого цикла"
    },
    "8": {
        "question": "Что такое двоичный код?",
        "answer_options": "это бинарная форма представления кода определенного языка программирования#это шестнадцатиричная форма представления кода определенного языка программирования#это язык программирования, который используется для создания компьютерных программ#это система записи географических координат",
        "true_answer": "это бинарная форма представления кода определенного языка программирования"
    },
    "9": {
        "question": "Что такое Python?",
        "answer_options": "Язык программирования#Тип данных#Музыкальный инструмент#Змея на английском",
        "true_answer": "Язык программирования"
    },
    "10": {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "answer_options": "int#float#str#natural",
        "true_answer": "int"
    }
}